[Steam][Win/Mac][免費] Doki Doki Literature Club!

上個月出嘅一隻ADV類免費獨立遊戲，喺Steam上有壓倒性好評。
雖然行日系畫風不過唔係日本game，目前官方版亦只得英文。

劇情係講你俾你嘅青梅竹馬拉咗入剩喺得美少女嘅文藝部。由於部長嘅要求，你每晚都要寫文俾其他成員睇。你可以揀啲其中一個女仔鍾意嘅詞語入去文章(唔洗玩重組句子)，咁就會增加佢嘅好感度。

雖然呢隻game冇咩裸露情節(畢竟放得上Steam)，不過實在好唔適合兒童玩。同埋會玩到你好Doki Doki，心臟承受唔到都千祈唔好玩。

預覽圖(照抄Steam)

遊戲名稱：Doki Doki Literature Club!
開發團隊：Team Salvato
官方網站：
Steam：
簡中補丁v0.88：
可以直接喺官網或者透過Steam下載。
完全免費，不過你亦可以買Fan Pack支持。

劇透請細字

一分鐘都唔洗已經收負皮

你打咁大篇野都冇講到底有咩好玩

真係唔想

Just monika

無得屌？

幾有創意既game鬼佬整既不過好有日本風格 但系統上黎講超越左好多日本傳統gal game
另外作者好似免費出呢隻game其實係另有目的

冇既 但好多令你心跳加速既劇情

正

呢隻GAME真係寫得有心思

玩完第一週目
唔敢玩落去
有冇人可以講下會唔會有jump scare

點解咁好既galgame無人講
btw just Monika

輕輕一推
10/10分, 近代神作, 內容如名, 比你心跳不以嘅感覺, 簡直好似搵番自己嘅初戀咁興奮, 仲要係免費遊戲, 唔係唔玩下嗎?

絕對值得玩
ED好聽+小小催淚
Natsuki小天使
Just Monika

剩係睇左人玩,如果一早知會自己玩 真係幾正,有創意,又係同NIER一樣開頭以為係GAL GAME唔想玩,但係好在最後有玩NIER, DOKI DOKI 就冇計,睇左人玩冇自己玩

有冇人知個FAN PACK有咩分別?即係支持下作者咁解?

有OST聽

係咪又係啲女角黑化既game

呢隻係恐怖GAME, 真心建議自己玩,但係心血少就唔好玩啦,你發惡夢唔好屌我 黑唔黑化睇你點睇啦

屌 最後變魔術個到嚇到我打字都手軟

Just MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust MonikaJust Monika

Thank!Thank!Thank!Thank!
Monika~~~
誰．能．代．替．你地位~~~

Monika

好奇睇左劇透
屌左出黎

未睇playthrough唔會想玩，但係睇左又諗早知自己玩

睇完一樓嘅介紹我就估係咪君彼彼果類，結果上面篇殘體評論即刻提到，係咪已經可以唔使玩

唔係，你唔會估到的

有接觸過嘅應該唔難估到我其中一隻想講係君彼彼
但我都唔想人誤會DDLC係一樣，至少我唔覺得君彼彼要加咁多警告
即係正如我唔會話ib同夢日記係差唔多咁囉

推番上去....真係好正....
真係好正...但係個人好sad...係咁聽番ending....

岩岩玩完一次
我中意Yuri
但我好同情Monika

JUST MONIKA

好玩嗰度講咗出嚟就唔好玩
唔使驚唔係killer jo嗰隻jump scare

淨係睇game theory講d野都覺好心寒
一定唔會玩
細個開始已經唔睇恐怖戲同玩恐怖驚

但係咁高討論度既game
lihkg竟然無咩人講

等佢隻正主game出

見reddit分析得幾詳細 香港人玩game好多只跟潮流
希望佢正game可以更進一步

Between

JUST MONIKA

以前君彼彼玩到無限輪迴個part冇哂耐性索性開全CG 睇完就算

係reddit睇到有個sub reddit叫DDLC，以為堆鬼佬又唔知迷乜鳩日本game角色，再係google 搵係乜野，睇埋攻略
個故仔同玩法好似幾過癮
不過自己對呢類文字game無乜興趣，就算由零開始玩，都無心機攻略所有女角，玩一轉就算，跟本開唔到二周目

攞哂全cg有happy end喎

啱啱down咗黎玩

戈種應該叫True end, 呢個遊戲係唔會有happy end
或者話真正的happy end就係同Monika進行知性對話

下隻game同monika救世，希望唔使殺yuri

有冇諗過下隻game全部人死晒，只有意識轉移落doki doki度

仲推唔推得起？

JUST MonkaS

喂等等先,佢翻譯連原片LINK都唔放?

睇左youtube個gametheorist對隻game既分析同解密
真心覺得個作者痴撚線
一條友負責哂program同game design都可以整到咁
真心勁同有誠意 期待佢"下隻game"

一開始已經monika本命 雖然中間比佢嚇親但都係最鐘意佢
希望下隻驚會係同伴

natsuki著墨好少

重要程度應該都真係低
monika>yuri>sayuri>natsuki

Natsuki係好女仔

啱啱玩完, 其實有冇natsuki end
一周揀左sayuri, 二周揀左yuri
定係個故事ending個次序係一樣, 只係中間cg唔同

慢慢研究下啦
留意下d file

I love monika

dokidoki

推
想問係咪要玩哂三個女角ending先有true ending?

要齊cg

唔該哂
即係要破哂所有過場動畫？好似有啲難，不過為咗yuri

玩埋D MOD先係真男人

聖誕果個ho sweet

上reddit揾唔到喎
求link

push

我都淨係youtube見過人直播 你搵下chrismas dokidoki之類字眼應該有片跟埋link

係視覺上定係心理上嚇鳩你?

心理上多D
實際上呢隻game係心理驚嚇教科書

有冇人知dlc有乜野玩
我2點鐘玩完
而家完全瞓唔著

夜媽媽玩

唔係多幾個file咩
都比人解哂了 外行人好難解到

果陣夜媽媽小圈子直播睇

just monika

Just Monika

無聊響utube睇到咩10 best game you may missed in 2017之類既片,
大部份都係鬼佬驚, 但其中一隻同其他好格格不入, 明顯係日系gal game.
見係Free D囡又順眼咪試下, 點知一試就omg.
從來都唔知原來left click禁去睇下一行會有咁大壓力

我尋晚晏晝dl隻驚, 玩到夜晚兩點, 仆街完全訓唔到覺
我諗我今晚點都要玩埋個happier ending了卻件心事

利申無乜玩過驚悚avg, 大不了魔女之家ib果d.
bio7 outlast果d都有玩, 叫做驚驚地但未到訓唔到覺

講漏左Just Monika

可唔可以講下有邊3隻類似

Yuri同monika都好撚正，期待佢隻正傳game出

作者係reddit講左下隻game完全唔關DDLC事

玩到monica起曬亂碼都幾doki doki喎
係嚇到你doki doki呀

咁佢d hint係再下一隻game的

唔知
但總之下一隻game係唔關事既

無左monika

新DLC可以同Monika拍拖 開心死我

點入?

lm

我警告咗架喇，兒童不宜呀

有單新聞話英國15歲少年自殺，懷疑同DDLC有關
吹水台上咗熱門

我覺得有啲嘢喺嗰邊講好快就推到睇唔到所以放喺度

以下三段明顯同DDLC嘅內容不相乎

He said the game was linked with his mobile phone and would be contacted by text message during the day and at night, often waking him up.

Characters suggest things and you decide what to do. It drags you in and they make it very real.

It is free to download but once you get into it, it will not leave you alone. The characters befriend and love you and give you tasks to do but if you do not do them, they turn nasty.

即係呢，呢單案都好有可能就唔關DDLC事
至少我覺得，個遊戲冇鼓吹自殺，冇要求玩家做任何違反人性嘅事
冇錯係有致鬱，有恐怖要素，但你好難話呢啲負面情緒同自殺有明確、直接關係
一個人想死
喺冇證據之下咁講實在太武斷

anyway，始終都係兒童不宜

愛情溫馨小作品 哪來驚嚇

件事目前俾我有種感覺係個爸爸、當局都唔係好清楚件事係點，甚至乎連DDLC成個流程都唔知，就話係DDLC嘅錯

我始終好難想像，究竟點玩DDLC先會搞到要自殺
太鬱？真係咁睇唔開就唔係遊戲嘅錯
太恐怖？冇幾可聽過人嚇到要去自殺
分不清虛擬同現實？其實我覺得玩咩game都好難分唔清，唔好太低估細路，都十五歲個可能性更低，除非智障

總覺得有啲人就係鍾意污名化遊戲，或者當有悲劇發生就將責任推落遊戲到，而唔去諗下甚至乎唔願意承認，個問題來源可能其實就係同學、老師、家人etc

延伸閱讀：

純粹有感而發，我知喺連登講呢啲冇乜意思
不過我開得呢個post當然都唔想人對DDLC有咩唔好嘅誤會
雖然一開始都隱暪咗好多資訊想引人落坑

諗住遲啲轉下話題講DDLC vs totono

然後我而家先發覺呢個post係推唔到上去
好唔好開個2號post好